<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<article category="stuff">
  <articleinfo>
    <authors>
      <author id="3" />
    </authors>
    <date>20.02.2005</date>
    <title>Bundestag spricht sich gegen Softwarepatente aus</title>
  </articleinfo>
  <abstract>
    Am Freitag, den 18.2.2005, kurz vor Mitternacht sprach sich der Deutsche 
    Bundestag als viertes Parlament in diesem Monat gegen den aktuellen Vorschlag 
    des EU-Rats für eine Softwarepatent-Richtlinie aus.
  </abstract>
  <content>
    <para>
      Die Abstimmung über den interfraktionellen Antrag ging einstimmig aus. Einen
      halben Tag zuvor hatten die Fraktionsvorsitzenden im Europaparlament 
      ebenfalls einstimmig entschieden, die Europäische Kommission zur Vorlage 
      eines neuen Richtlinienvorschlags aufzufordern. In der ersten Monatshälfte 
      hatten der spanische Senat und die niederländische Zweite Kammer ähnliche 
      Erklärungen in der strittigen Frage abgegeben. Der Text der Entschließung 
      des Bundestags ist unter http://www.nosoftwarepatents.com/docs/1504403.pdf 
      nachzulesen. Florian Müller von NoSoftwarePatents.com glaubt, dass von diesen 
      parlamentarischen Entscheidungen erheblicher politischer Druck ausgeht, 
      aber er drückte seine Sorge darüber aus, dass EU-Kommissar Charlie McCreevy 
      möglicherweise mehr daran interessiert ist, was für Microsoft gut ist, als 
      was Europa im Ganzen nützt. Seine Bedenken begründet er damit, dass 
      Microsoft der größte Steuerzahler Irlands sei, da Microsoft aus dem 
      Steuerparadies in Dublin seine Kunden in der gesamten EU beliefere. Nach 
      dem offiziellen Teil der Pressekonferenz erläuterte Müller, dass Irland mit 
      seinem Steuersparprogramm für europäische Niederlassungen von 
      US-Softwarefirmen innerhalb von knapp zwei Jahrzehnten den Sprung vom 
      ärmsten zum reichtsen Land Europas geschafft hat.
    </para>
  </content>
</article>