<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<article category="distro">
  <articleinfo>
    <authors>
      <author id="2" />
    </authors>
    <date>21.02.2005</date>
    <title>Red Hat will sich verstärkt der Community widmen</title>
  </articleinfo>
  <abstract>
    Der Linux-Distributor Red Hat räumte diverse Strategie-Probleme mit seiner 
    kommerziellen Distribution ein und versprach, sich in Zukunft wieder verstärkt
    auf sein Fedora-Projekt zu konzentrieren.
  </abstract>
  <content>
    <para>
      Laut ZDNet investierte der Distributor in der Vergangenheit erhebliche 
      Ressourcen in sein Red Hat Enterprise Linux (RHEL) und machte das 
      Betriebssystem so für eine breitere Zielgruppe interessant. Dabei 
      konzentrierte man so sehr auf den Enterprise-Markt, dass sie laut Aussagen 
      von Michael Tieman, Vice President of Open Source Affairs, die 
      Technikbegeisterten vernachlässigt haben. Red Hat, das zu den Pionieren 
      der Open-Source-Bewegung gehörte, habe damit die »besten Unterstützer« 
      isoliert und die Opportunität zu Kunden-Innovationen verloren.
    </para>
    <para>
      Mit dem neu aufgelegten Fedora-Projekt wollte Red Hat zwar der 
      technikbegeisterten Community entgegen kommen, sei aber mit den Resultaten 
      noch nicht zufrieden. Wie das Unternehmen gegenüber CNET bestätigte, hat das
      Projekt die von Red Hat gesetzten Erwartungen nicht erfüllt, sei aber auch 
      nicht gescheitert oder gar unnütz. Fedora habe eine Reihe von interessanten 
      Neuerungen geschaffen, die in von RHEL eingeflossen sind. So konnte durch 
      das Feedback der Fedora-Community zum Beispiel das Security Enhanced 
      Linux-Feature (SELinux) schneller integriert werden.
    </para>
    <para>
      Wie Tieman allerdings weiter zu berichten weiss, sind die Erfolge des 
      Fedora-Projektes erst der Anfang. Das Team arbeite an einer Reihe 
      interessanter Funktionen und bereite das kommende Fedora Core 4 auch für 
      IBMs Power- sowie die 64-Bit-CPU Itanium-Plattformen vor.
    </para>
  </content>
</article>