<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="yes"?>
<article category="stuff">
  <articleinfo>
    <authors>
      <author id="3" />
    </authors>
    <date>17.02.2005</date>
    <title>Europäisches Parlament verlangt Neustart der Patentdirektive</title>
  </articleinfo>
  <abstract>
    Das Europäische Parlament hat sich heute darauf geeinigt, von der Europäischen
    Kommission eine Neuvorlage der umstrittenen Neugestaltung der Patentdirektive 
    zu verlangen.
  </abstract>
  <content>
    <para>
      Die Vorsitzenden der Gruppen (transnationalen Fraktionen) des Europäischen 
      Parlaments haben damit einen Entschließungsantrag übernommen, den der 
      Rechtsausschuss (JURI) am 2. Februar mit großer Mehrheit angenommen hat. 
      Nun ist die Europäische Kommission gefordert, dem Parlament einen Vorschlag 
      für eine erneute erste Lesung zu unterbreiten. Die Kommission kann diesem 
      Begehren nun nachkommen oder auch nicht, wenn sie es jedoch nicht tut, wird 
      sie den Unmut des Parlaments auf sich ziehen. Sie könnte die Direktive immer
      noch als A-Punkt auf die Tagesordnung einer Sitzung des Rates der 
      Europäischen Union setzen lassen und die Direktive ohne weitere Abstimmung 
      beschließen, das Parlament hätte danach aber die Möglichkeit, auch ohne 
      Zustimmung der Kommission wieder zur ersten Lesung zurückzukehren. In der 
      ersten Lesung würde dann wieder eine einfache Mehrheit genügen, um 
      Änderungen an der Direktive zu beschließen. Voraussichtlich würde dabei 
      wieder das gleiche herauskommen wie beim ersten Anlauf.
    </para>
    <para>
      Hartmut Pilch, Vorsitzender des Fördervereins für eine Freie Informationelle
      Infrastruktur e.V. (FFII), sieht Chancen, daß die Kommission nun endlich das
      Richtige tut. Es dürfte Einigkeit darüber herrschen, daß der Text der 
      Direktive zu den schlechtesten gehört, die je als Gesetzesvorlage 
      formuliert werden. Sie wimmelt von schwammigen und unklaren Formulierungen, 
      die ihrer erklärten Absicht, die Gesetzgebung in den EU-Ländern zu 
      harmonisieren und Rechtssicherheit zu schaffen, Hohn sprechen. Offenbar 
      dient diese Formulierung dazu, die wahre Absicht der Direktive zu 
      verschleiern. Während sie sich bemüht, den Anschein zu erwecken, daß 
      Software auch weiterhin nicht patentierbar sei, läßt sich der Text mühelos 
      so auslegen, daß Software und Ideen unbegrenzt patentiert werden können.
    </para>
  </content>
</article>